食水每公升氯含量增0.2毫克 沙士招數重現

新冠肺炎肆虐，本港食水氯含量亦像2003年沙士襲港般增加，經處理食水的餘氯含量由每公升1毫克增至約每公升1.2毫克，水務署表示，該項措施是進一步保障食水在輸送和貯存過程中的清潔衞生。2003年爆發SARS時，水務署亦採取同一行動，增加食水的氯氣含量至相同水平。
水務署回覆《東網》查詢指，是因應疫情採取審慎措施。至於增加氯氣會否令食水產生濃烈氣味或影響健康﹖水務諮詢委員會主席陳漢輝表示，氯氣揮發後不會再有氣味。而水務署只是將每公升食水的餘氯含量增加零點二毫克，不會對人體有影響。他強調，此舉只是預防措施，東江水輸港過程喉管完全密封，不會受飛沫或病毒感染，呼籲各界毋須擔憂。
水務署又指，食水處理過程中會加入氯氣，除清除水中的病原體外，亦使經處理的食水含適量的餘氯，讓食水在輸送和貯存過程中保持清潔衞生。

汁 ：

其實有無話氯濃度幾高先可以殺病毒

經常痾爛屎

關事？

好彩有濾水器
不過沖涼就避唔到

其實香港食水係好乾淨 可以直接飲
係啲喉污糟到仆街 所以先要再處理

好似50ppm

我都係連續2日啦
明明同屋企人食一樣嘅嘢
佢地無事得我有事
一陣打算落街買幾桶樽裝水for自己飲_(:_」∠)_

毒死人咩!